---
title: 如何区别SOA和微服务?
---

甄别一个分布式架构是传统的面向服务架构还是新的微服务架构：

- 每个服务是不是跑在独立的进程中？

- 是不是采用轻量级的通讯机制？

- 是不是可以做到独立的部署？

简单来讲，你可以将微服务理解成正确的 SOA模式。我们的关注点还是服务，在微服务的架构里面，服务是作为一个基础单元存在的。 SOA本身即是面向服务的架构，所以我们这个其实也可以叫 SOA2，但是我们还是用了微服务这个名字，目的就是提醒大家不要搞海量服务。